2

Margot y Kitty están dormidas en el asiento trasero. Kitty tiene la cabeza apoyada en el regazo de Margot. Esta duerme con la cabeza echada hacia atrás y la boca abierta de par en par. Papá está escuchando la radio con una sonrisa distante. Todos están en paz, y el corazón me late un millón de veces por minuto solo de pensar en lo que estoy a punto de hacer.

Lo voy a hacer ahora, esta misma noche. Antes de regresar a clase, antes de que todos los engranajes vuelvan a la normalidad, y Peter y yo no seamos más que un recuerdo. Como las bolas de nieve, las agitas y, por un momento, todo está del revés y todo resplandece, pero después se asienta y todo vuelve a su lugar. Las cosas tienden a reasentarse. No puedo volver atrás.

Calculo el tiempo de manera que solo estamos a un semáforo del vecindario de Peter cuando le pido a papá que me deje en su casa. Debe de notar la intensidad de mi voz, la necesidad, porque no me pregunta nada, se limita a decir que sí.

Cuando nos detenemos en casa de Peter, las luces están encendidas y su coche está en la entrada, igual que el monovolumen de su madre. El sol se pone temprano porque es invierno. Al otro lado de la calle, los vecinos de Peter aún tienen las luces de Navidad encendidas. Seguramente hoy sea el último día, teniendo en cuenta que es Año Nuevo. Y año nuevo, vida nueva.

Siento cómo me laten las venas de las muñecas. Estoy nerviosa, estoy muy nerviosa. Salgo corriendo del coche y llamo al timbre. Cuando oigo pasos, le hago una señal a papá para que se vaya. Kitty está despierta y apoya la cara sobre el cristal de la ventana con una sonrisa enorme. Me levanta el pulgar y yo la saludo con la mano.

Peter abre la puerta. El corazón me da un brinco en el pecho como un frijol saltarín. Lleva una camisa que no le había visto nunca, a cuadros. Debe de haber sido un regalo de Navidad. Tiene el pelo revuelto, como si hubiese estado tumbado. No parece sorprendido de verme.

—Hola. ¿Cómo es que vas tan elegante? —dice, y me mira la falda, que abulta por debajo de mi abrigo de invierno como si fuese un vestido de fiesta.

—Es por Año Nuevo. —Quizá tendría que haberme cambiado primero. Al menos, me sentiría yo misma—. Así que…, mmm…, ¿qué tal la Navidad?

—Bien. —Se toma su tiempo, nada menos que cuatro segundos, antes de preguntar—. ¿Y la tuya?

—Genial. Tenemos un cachorro. Se llama Jamie Fox-Pickle. —No hay ni un indicio de sonrisa en Peter. Se muestra frío. No esperaba que fuese tan frío. Tal vez ni siquiera sea frío. Tal vez sea solo indiferencia—. ¿Podemos hablar un momento?

Peter se encoge de hombros, lo que interpreto como un sí, pero no me invita a entrar. Un miedo repentino a que Genevieve esté dentro me atenaza el estómago, pero se disipa en cuanto recuerdo que, si ella estuviese dentro, él no estaría aquí fuera conmigo. Deja la puerta entreabierta mientras se pone las zapatillas de deporte y un abrigo, y después sale al porche. Cierra la puerta a sus espaldas y se sienta en los escalones. Me siento a su lado, alisándome la falda con las manos.

—Bueno, ¿qué pasa? —pregunta, como si le estuviese haciendo perder su valioso tiempo.

Esto no está bien. No es lo que esperaba en absoluto.

Pero ¿qué esperaba exactamente de Peter? ¿Que le daría la carta, la leería y entonces me querría? Me abrazaría, nos besaríamos apasionadamente, pero solo besos, todo de lo más inocente. ¿Y luego, qué? ¿Empezaríamos a salir? ¿Cuánto tardaría en aburrirse de mí, en echar de menos a Genevieve, en querer más de lo que estoy preparada para darle, no solo en el dormitorio sino también en la vida? Alguien como él no podría conformarse con quedarse conmigo en casa viendo una película sentados en el sofá. Estamos hablando de Peter Kavinsky.

Me he dejado llevar tanto rato por mi ensoñación del futuro que Peter me vuelve a preguntar, esta vez con un poco menos de frialdad:

—¿Qué pasa, Lara Jean?

Me mira como si estuviese esperando algo y, de repente, me da miedo de dárselo.

Aprieto el puño en torno a la carta y lo meto en el bolsillo de mi abrigo. Tengo las manos congeladas. No llevo guantes ni gorro; debería marcharme a casa.

—Solo he venido a decir… A decirte que siento cómo acabaron las cosas. Y… Espero que podamos seguir siendo amigos, y feliz Año Nuevo.

Entorna los ojos al escuchar esto último.

—¿Feliz Año Nuevo? ¿Eso es lo que has venido a decir? ¿Que lo sientes y que feliz Año Nuevo? —repite.

—Y espero que podamos seguir siendo amigos —añado, mordiéndome el labio.

—Esperas que podamos seguir siendo amigos —repite, con un tonillo de sarcasmo que ni comprendo ni me gusta.

—Es lo que he dicho. —Me levanto. Esperaba que me llevase a casa, pero ahora no quiero preguntar. Pero hace mucho frío. Quizá, si le lanzo una indirecta… Me soplo las manos y digo—: Bueno, me marcho a casa.

—Espera un momento. Volvamos a la parte de la disculpa. ¿Por qué te estabas disculpando, exactamente? ¿Por echarme de tu casa, o por creer que era un imbécil capaz de ir diciendo por ahí que nos habíamos acostado aunque no fuese cierto?

Se me forma un nudo en la garganta. Dicho así, la verdad es que suena fatal.

—Por ambas cosas. Me disculpo por ambas cosas.

Peter ladea la cabeza y arquea las cejas.

—¿Y qué más?

Me enfurezco. ¿Qué más?

—No hay ningún «Qué más». Eso es todo.

Gracias a Dios que no le he dado la carta si se va a poner así. Tampoco es que yo sea la única que tiene que disculparse.

—Eh, eres tú la que ha venido diciendo «lo siento» y «seamos amigos». No puedes obligarme a aceptar tu disculpa de medio pelo.

—Bueno, te deseo un feliz Año Nuevo, de todos modos. Que te vaya muy bien. «Por los viejos tiempos» y todo eso. —Ahora soy yo la que se ha puesto sarcástica, y la verdad es que me sienta muy bien.

—Vale. Adiós.

Me doy la vuelta para irme. Esta mañana estaba muy esperanzada, tenía corazoncitos en los ojos solo de imaginarme lo que pasaría. Dios mío, pero qué imbécil es Peter. ¡Buen viaje!

—Espera un momento.

La esperanza me asalta el corazón igual que Jamie Fox-Pickle salta sobre mi cama, rápido y sin invitación. Pero me doy la vuelta en plan «Buf, ¿y ahora qué quieres?», para que no lo note.

—¿Qué es eso que llevas en el bolsillo?

Mi mano vuela directa al bolsillo.

—¿Eso? Ah, no es nada. Correo basura. Estaba en el suelo junto a tu buzón. No te preocupes, ya lo reciclo yo.

—Dámelo y lo reciclaré ahora —dice, y alarga la mano.

—No, he dicho que lo haría yo —insisto, metiendo la mano para hundir la carta en el fondo del bolsillo del abrigo, pero Peter intenta arrebatármela. Me doy la vuelta con brusquedad y la agarro con fuerza. Peter se encoge de hombros y suelto un pequeño suspiro de alivio, y entonces se lanza hacia delante y me la arranca de las manos—. ¡Devuélvemela, Peter! —jadeo.

—Manipular correo es un delito federal —dice con descaro.

Después, baja la vista hacia el sobre y dice:

—Es para mí. De tu parte.

Me lanzo a un último asalto a la desesperada para quedarme con el sobre, y le pilla por sorpresa. Forcejeamos para hacernos con él. Consigo agarrarlo de una esquina, pero Peter no lo suelta.

—¡Para! ¡Lo vas a romper! —chilla, y me lo quita de la mano.

Intento agarrarlo con más fuerza, pero es demasiado tarde. Ya lo tiene.

Peter sostiene el sobre por encima de mi cabeza, lo abre y empieza a leer. Es una tortura estar ahí de pie, delante de él, esperando… ¿el qué? No lo sé. ¿Otra humillación? Debería irme. Lo lee con suma lentitud.

Cuando por fin termina, me pregunta:

—¿Por qué no ibas a dármelo? ¿Cómo es que ibas a marcharte sin más?

—Porque…, no sé…, no parecías muy contento de verme… —Mi voz se va apagando de forma patética.

—¡A eso se le llama hacerse el duro! He estado esperando que me llamases, boba. Han pasado seis días.

—¡Oh! —digo, mientras tomo una bocanada de aire.

—Oh.

Tira de mí por las solapas de mi abrigo y me acerca a él. Lo bastante cerca como para besarme. Tan cerca que veo las pequeñas nubes que forma su aliento. Tan cerca que podría contarle las pestañas si así lo deseara. En voz baja, dice:

—Así que… ¿Te sigo gustando?

—Sí. Bueno, más o menos —murmuro. Mi corazón late rápido-rápido-rápido. Estoy mareada. ¿Estoy soñando? Si es así, no quiero despertar nunca.

Peter me mira en plan «Venga ya, sabes que te gusto». Claro que sí. Sí. Y en voz baja, dice:

—¿Me crees cuando te digo que mentí con respecto a que nos habíamos acostado durante el viaje de esquí?

—Sí.

—Bien. ¿Ocurrió…? ¿Ocurrió algo entre Sanderson y tú después de que me marchase de tu casa? —pregunta, tomando aire. ¡Está celoso! La mera idea me hace acalorarme como si hubiese tomado una sopa caliente. Me dispongo a responder, pero me interrumpe con un:

—Espera. No me lo cuentes. No quiero saberlo.

—No —respondo con firmeza, para que comprenda que lo digo en serio. Asiente con un gesto, pero no dice nada.

Después se inclina hacia delante y cierro los ojos. El corazón me tamborilea en el pecho como las alas de un colibrí. Técnicamente, apenas nos hemos besado cuatro veces, y solo una de ellas fue real. Quisiera hacerlo de una vez para dejar de estar tan nerviosa.

Pero Peter no me besa. Al menos, no como esperaba. Me besa en la mejilla izquierda y después en la derecha; su aliento es cálido. Y después, nada. Abro los ojos de golpe. ¿Es un beso de despedida? ¿Por qué no me besa de verdad?

—¿Qué haces? —susurro.

—Crear expectación.

—Bésame de una vez —respondo con premura.

Ladea la cabeza y su mejilla acaricia la mía, justo cuando la puerta se abre y el hermano pequeño de Peter, Owen, se queda ahí plantado de brazos cruzados. Me separo de Peter de un salto, como si acabase de descubrir que sufre una enfermedad infecciosa incurable.

—Mamá quiere que entréis a tomar un poco de sidra —dice con una sonrisa burlona.

—Enseguida —dice Peter, y tira de mí.

—Ha dicho que ahora —insiste Owen.

Oh, Dios mío. Le lanzo una mirada de pánico a Peter.

—Debería irme antes de que mi padre empiece a preocuparse…

Me da un empujoncito hacia la puerta con la barbilla y dice:

—Entra un momento, y después te llevo a casa.

Entro en su casa y, mientras me quita el abrigo, añade en voz baja:

—¿De verdad pensabas regresar a casa andando con ese vestido de fiesta y con el frío que hace?

—No, iba a hacerte sentir culpable para que me llevases tú —le susurro.

—¿Y ese vestido? —pregunta Owen.

—Es lo que llevan los coreanos el día de Año Nuevo —le explico.

La madre de Peter sale de la cocina con dos tazas humeantes. Lleva una chaqueta de punto larga de lana de cachemira abrochada con un cinturón holgado y zapatillas de punto trenzado.

—Es deslumbrante. Estás preciosa. Qué colorido —dice.

Los tres nos sentamos en la sala de estar y Owen escapa a la cocina. Aún me siento azorada por el casi beso y por el hecho de que la madre de Peter seguramente sabe lo que tramamos. También me pregunto si sabe lo que ha pasado entre nosotros, y cuánto le ha contado, si es que le ha contado algo.

—¿Qué tal la Navidad, Lara Jean? —me pregunta su madre.

Soplo sobre la taza.

—Muy bien. Papá le compró un cachorro a mi hermana pequeña, y ahora nos peleamos para ver quién lo abraza. Y mi hermana mayor ha regresado de la universidad, eso también ha estado bien. ¿Cómo le han ido a usted las fiestas, señora Kavinsky?

—Oh, bien. Tranquilas. Owen me compró estas zapatillas —dice, señalándolas con el dedo—. ¿Cómo fue la fiesta? ¿A tus hermanas les gustaron las galletas de pastel de fruta que preparó Peter? La verdad es que a mí no me gustan nada.

Miro a Peter sorprendida. De repente parece muy interesado en su móvil.

—Dijiste que las había hecho tu madre.

Su madre sonríe, orgullosa.

—No, no, las hizo solo. Estaba muy decidido.

Su madre vuelve a reír y nos quedamos en silencio. No dejo de darle vueltas a la cabeza, intentando pensar en posibles temas de conversación. ¿Propósitos de Año Nuevo? ¿La tormenta de nieve que se supone que llegará la semana que viene? Peter no colabora en absoluto. Vuelve a estar pendiente del teléfono.

La madre de Peter se pone de pie.

—Me alegro de haberte visto, Lara Jean. Que no se le haga tarde, Peter.

—No. Vuelvo enseguida. Voy a buscar las llaves.

Cuando se ha marchado, digo:

—Siento haber aparecido sin avisar. Espero no haber interrumpido nada.

—Ven siempre que quieras —responde, se inclina hacia delante y apoya una mano sobre mi rodilla. Con una mirada significativa, añade—: Ten cuidado con su corazón, eso es lo único que pido.

Me da un vuelco el estómago. ¿Peter le ha contado lo que ocurrió entre los dos?

Me da una palmadita en la rodilla y se levanta.

—Buenas noches, Lara Jean.

—Buenas noches —repito yo.

A pesar de su sonrisa amable, siento que me he metido en un lío. Había una nota de reproche en su voz, sé que estaba ahí. Lo que intentaba decir es «No juegues con mi hijo». ¿Peter estaba muy dolido por lo que pasó? No lo parecía. Enfadado, sí, y quizá un poco herido. Pero no lo suficiente como para hablar de ello con su madre. Pero tal vez su madre y él estén muy unidos. No soporto la idea de haberle causado una mala impresión incluso antes de empezar con Peter.

Está completamente oscuro. Apenas hay estrellas en el cielo. Es posible que vuelva a nevar pronto. En mi casa están encendidas todas las luces de abajo, y la de la habitación de Margot en el piso de arriba. Al otro lado de la calle, veo el pequeño árbol de Navidad de la señora Rothschild encendido junto a la ventana.

Peter y yo estamos calentitos y cómodos en su coche gracias al aire que sale de los conductos de ventilación.

—¿Le contaste a tu madre que habíamos roto? —le pregunto.

—No. Porque no rompimos —dice, y baja la calefacción.

—¿Ah, no?

—No, porque no estábamos juntos, ¿te acuerdas? —dice, riendo.

«Y ahora ¿estamos juntos?», me pregunto, pero no llego a decirlo porque me rodea con el brazo e inclina mi cabeza hacia sí y vuelvo a ponerme nerviosa.

—No te pongas nerviosa —dice.

Le doy un beso rápido para demostrar que no lo estoy.

—Bésame como si me hubieses echado de menos —susurra, y su voz suena grave.

—Te echaba de menos. Lo decía en la carta.

—Sí, pero…

Lo beso antes de que termine. Como es debido. Sintiéndolo. Y él también me devuelve el beso con sentimiento. Como si hubiesen pasado cuatrocientos años. Y ya no pienso en nada y me pierdo en el beso.

4

Margot ha salido a comprar unas botas con su amiga Cassie, papá está en el trabajo y Kitty y yo estamos haciendo el vago delante de la tele. Me suena el móvil. Es un mensaje de Peter.

Peli esta noche?

Respondo «Sí», y símbolo de exclamación. Después elimino el símbolo de exclamación para no sonar tan ansiosa. Aunque sin la exclamación, parece como si el mensaje tuviera cero entusiasmo. Me decido por una carita sonriente y pulso «Enviar» antes de que pueda darle más vueltas.

—¿A quién le escribes? —Kitty está despatarrada en el suelo del salón comiendo pudin. Jamie intenta darle un lametón, pero ella niega con la cabeza y lo regaña:

—¡Ya sabes que no puedes comer chocolate!

—Le enviaba un mensaje a Peter. Puede que no sea chocolate de verdad, ¿sabes? Puede que sea sucedáneo. Mira la etiqueta.

Kitty es la más estricta de todos nosotros con Jamie. No lo toma en brazos enseguida cuando llora porque quiere que lo cojan, y le rocía agua en la cara cuando se porta mal. Está aprendiendo todos los trucos de nuestra vecina de enfrente, la señora Rothschild, que resulta que es una encantadora de perros. Antes tenía tres perros, pero cuando se divorció de su marido, se quedó con Simone (la golden retriever) y él obtuvo la custodia de los otros dos.

—¿Peter vuelve a ser tu novio? —pregunta Kitty.

—Mmm. No estoy muy segura.

Después de lo que dijo Margot anoche sobre tomármelo con calma y tener cuidado con mi corazón y no llegar a un punto de no retorno, quizá sea mejor mantenerme en un espacio de incertidumbre durante un tiempo. Además, es difícil definir algo que nunca tuvo una definición clara. Éramos dos personas que fingíamos que nos gustábamos, que fingíamos que éramos una pareja. ¿Y ahora qué somos? ¿Y cómo se habría desarrollado todo si hubiésemos empezado a gustarnos sin engaños? ¿Nos habríamos convertido en pareja? Supongo que nunca lo sabremos.

—¿Cómo que no lo sabes? ¿No deberías saber si eres la novia de alguien? —insiste Kitty.

—Aún no lo hemos hablado. Al menos, no de una manera explícita.

Kitty cambia de canal.

—Deberías.

Me tumbo de perfil y me apoyo sobre los codos.

—¿Cambiaría eso las cosas? Nos gustamos. ¿Cuál es la diferencia entre eso y una etiqueta? ¿Qué cambiaría? —Kitty no responde—. ¿Hola?

—Perdona, ¿puedes repetirlo durante los anuncios? Estoy intentando ver la tele.

Le lanzo una almohada a la cabeza.

—¡Más me valdría hablar de estas cosas con Jamie! ¡Ven aquí, Jamie! —digo, y doy una palmada.

Jamie levanta la cabeza para mirarme y vuelve a tumbarse, acurrucado junto a Kitty, a la espera de un poco de pudin. Eso seguro.

Anoche en el coche, Peter no parecía preocupado por el estatus de nuestra relación. Parecía tan feliz y despreocupado como siempre. Sin duda yo soy el tipo de persona que se preocupa demasiado por todo. Me iría mejor en la vida con un poco de la filosofía de Peter en plan «sigue-la-corriente».

—¿Me ayudas a escoger qué ropa ponerme para ir al cine con Peter esta noche? —le pregunto a Kitty.

—¿Puedo ir?

—¡No! —Kitty empieza a hacer pucheros, así que añado—: Quizá la próxima vez.

—Vale. Enséñame dos opciones y te diré cuál es mejor.

Subo a mi habitación como un rayo y empiezo a repasar mi armario. Esta será nuestra primera cita de verdad, y quiero dejarlo de piedra. Por desgracia, Peter ya me ha visto con mis mejores galas, así que la única alternativa es acudir al armario de Margot. Tiene un vestido de punto de color crema que trajo de Escocia y que puedo llevar con medias y mis botines marrones. También está el suéter violeta de Fair Isle que he estado admirando; puedo ponérmelo con la falda amarilla y un lazo amarillo en el pelo. Me lo rizaré porque Peter dijo que le gustaba rizado.

—¡Kitty! ¡Sube y mira mis dos opciones! —chillo.

—¡Durante los anuncios! —responde.

Mientras tanto, le envío un mensaje a Margot:

Me prestas el suéter de fair isle o el vestido de punto color crema??

Oui.

Kitty vota por el suéter, y alega que parece un conjunto para patinar sobre hielo. Me gusta cómo suena.

—Te lo puedes poner cuando vayamos a patinar. Peter, tú y yo —dice.

—Muy bien —respondo, y me río.

16

Al día siguiente, después de clase, estoy sentada en un banco esperando a Peter. Genevieve sale por las puertas dobles hablando por el móvil.

—Si no se lo cuentas, lo haré yo. Te lo juro.

Me quedo paralizada. ¿Con quién está hablando? No es Peter.

Sus amigas Emily y Judith salen por las puertas, e interrumpe la llamada de golpe.

—¿Dónde demonios estabais, perras? —espeta.

Intercambian una mirada.

—Gen, cálmate —dice Emily, y sé que está caminando por la cuerda floja, con un poco de descaro, pero con mucho cuidado de no incurrir en su furia—. Tenemos tiempo de sobra para ir a comprar.

Genevieve me ve y su expresión de enfado desaparece. Me saluda con la mano.

—Hola, Lara Jean —dice—. ¿Esperando a Kavinsky?

Asiento y me soplo sobre los dedos. Hace frío.

—Ese chico siempre llega tarde. Dile que lo llamaré esta noche, ¿vale?

Asiento sin pensar, y las chicas se alejan cogidas del brazo.

¿Por qué habré dicho que sí? Pero ¿qué me pasa? ¿Por qué no se me ocurre nunca una buena respuesta? Me sigo reprendiendo a mí misma cuando Peter aparece. Se sienta a mi lado en el banco y me rodea los hombros con el brazo. Después me alborota el pelo como hace con Kitty.

—¿Qué hay, Covey?

—Gracias por hacerme esperar aquí fuera con este frío —digo, y aprieto mis dedos helados contra su cuello.

Peter chilla y se aparta de un salto.

—¡Podías haber esperado dentro!

Tiene razón. No estoy enfadada por eso.

—Gen dice que te diga que te llamará esta noche.

Pone los ojos en blanco.

—Mira que le gusta meter cizaña. No dejes que te afecte, Covey. Está celosa. —Se levanta y me ofrece la mano y la acepto de mala gana—. Deja que te invite a chocolate caliente para calentar tu pobre cuerpo congelado.

—Ya veremos —digo.

En el coche, me mira de reojo para comprobar si aún estoy enfadada. Pero no me mantengo distante por mucho rato. Requiere demasiada energía. Dejo que me invite a chocolate caliente e incluso lo comparto con él. Pero le digo que no puede comerse ninguna de mis nubes.

Esa noche me suena el móvil desde la mesilla de noche, y sé sin mirar que es Peter, y que busca que calme su inseguridad. Me quito los auriculares y contesto.

—Hola.

—¿Qué haces? —Su voz es grave. Se nota que está tumbado.

—Deberes. ¿Y tú?

—Estoy en la cama. Solo llamaba para darte las buenas noches. —Sobreviene una pausa—. Eh, ¿cómo es que tú nunca llamas para darme las buenas noches?

—No sé. Supongo que nunca se me había ocurrido. ¿Quieres que lo haga?

—Bueno, no tienes que hacerlo. Solo me preguntaba por qué no.

—Pensaba que no soportabas lo de la última llamada del día. ¿Te acuerdas? Lo añadiste al contrato. Dijiste que Genevieve insistía en ser tu última llamada cada noche, y que era un rollo.

—¿Podemos no hablar de ella? ¿Y cómo es que tienes tan buena memoria? Te acuerdas de todo —rezonga.

—Es un don y una maldición. —Subrayo un párrafo e intento aguantar el móvil sobre el hombro, pero se resbala—. Espera un momento, ¿quieres que te llame cada noche o no?

—Uf, olvídalo.

—Uf, vale —digo, y oigo su sonrisa a través del teléfono.

—Adiós.

—Adiós.

—Espera, ¿me traes una de esas bebidas de yogur para comer?

—Pídelo por favor.

—Porfa.

—Adiós.

—Adióoos.

Tardo dos horas más en terminar mis deberes, pero, cuando me duermo esa noche, lo hago con una sonrisa.

20

—Me estás tapando la tele —espeta Kitty.

Estoy desempolvando la estantería de los libros con un nuevo plumero que compré online. No sé cuándo fue la última vez que alguien quitó el polvo. Me doy la vuelta y digo:

—¿Por qué estás hoy tan gruñona?

—Estoy de mal humor —musita, y estira sus piernas de jilguero—. Shanae tenía que venir hoy, pero no vendrá.

—Pues no lo pagues conmigo.

Kitty se rasca la rodilla.

—Eh, ¿qué te parece si le envío una tarjeta de San Valentín a la señora Rothschild en nombre de papá?

—¡Ni se te ocurra! Tienes que dejar de entrometerte, Katherine. Es una mala costumbre —le digo, y agito el plumero en su dirección.

Kitty pone los ojos en blanco.

—Uf, no tendría que habértelo dicho.

—Demasiado tarde. Mira, si dos personas están destinadas a estar juntas, encontrarán la forma de hacerlo.

—¿Peter y tú habríais encontrado la forma de estar juntos si no hubieses enviado las cartas? —replica.

Punto para Kitty.

—Seguramente no —admito.

—Ni por asomo. Necesitabas mi empujoncito.

—No finjas que enviaste las cartas por motivos altruistas. Sabes que lo hiciste por resentimiento.

Kitty no hace el menor caso de la última parte y pregunta:

—¿Qué significa «altruista»?

—Desinteresado, caritativo, de espíritu generoso… En otras palabras, lo opuesto a ti.

Kitty aúlla y se me echa encima y forcejeamos un poco. Las dos estamos sin aliento, riendo y chocando con las estanterías. Antes podía desarmarla sin mucho esfuerzo, pero me está ganando terreno. Tiene las piernas fuertes y se le da bien retorcerse para escapar, como si fuera un gusano. Al final, consigo sujetarle ambos brazos a la espalda y grita:

—¡Me rindo, me rindo!

En cuanto la suelto, salta y me ataca de nuevo, haciéndome cosquillas bajo los brazos y en el cuello.

—¡En el cuello no, en el cuello no! —chillo. El cuello es mi punto débil y toda mi familia lo sabe. Caigo de rodillas. Me río tan fuerte que me duele el pecho—. ¡Para, para! ¡Por favor!

Kitty deja de hacerme cosquillas.

—Y esta soy yo siendo altru… altruista. Por mi altruicidad —dice.

—Altruismo —resuello.

—Creo que altruicidad también vale.

Si Kitty no hubiese enviado esas cartas, ¿Peter y yo habríamos acabado juntos? Mi primer impulso es decir que no, pero quizá habríamos seguido sendas diferentes y nos habríamos juntado en otro cruce del camino. O quizá no. Sea como sea, ahora estamos aquí.

29

Es tarde y todas las luces de mi casa están apagadas. Papá está en el hospital y Kitty en una fiesta de pijamas. Sé que Peter quiere entrar, pero mi padre llegará pronto a casa, y podría molestarse si llega y nos ve a los dos solos tan tarde. Papá no ha dicho nada al respecto, pero las cosas han cambiado ligeramente desde que pasó lo del vídeo. Ahora, cuando salgo con Peter, papá me pregunta como quien no quiere la cosa a qué hora llegaré a casa, y dónde estaré. Antes nunca preguntaba este tipo de cosas, aunque supongo que tampoco tenía motivos para hacerlo.

Miro a Peter, que ha apagado el motor, y le suelto de repente:

—¿Por qué no vamos a la vieja casa del árbol de Carolyn Pearce?

—Venga —acepta Peter de inmediato.

Está oscuro. Nunca había estado aquí arriba tan a oscuras. Siempre había alguna luz encendida: la de la cocina de los Pearce o la de su garaje o la de nuestra casa. Peter sube primero y enciende la linterna del móvil para ayudarme a subir.

Se sorprende de que nada haya cambiado. Está como la dejamos. A Kitty nunca le ha interesado demasiado. Está medio abandonada desde que nosotros dejamos de usarla en octavo. «Nosotros» éramos los niños de mi edad que vivíamos en el vecindario: Genevieve, Allie Feldman, a veces Chris, y a veces los chicos (Peter, John Ambrose McClaren y Trevor). No era más que un lugar privado, no hacíamos nada malo como fumar o beber. Nos sentábamos ahí arriba y charlábamos.

Genevieve siempre se estaba inventando juegos en plan «¿A quién elegirías?». Si estuviésemos en una isla desierta, ¿a quién elegirías? Peter escogió a Genevieve sin dudarlo porque era su novia. Chris dijo que escogería a Trevor porque era el que tenía más carne y también el más insoportable, y quién sabe si en algún momento tendría que recurrir al canibalismo. Yo dije que escogería a Chris porque así no me aburriría nunca. A Chris le gustó mi respuesta; Genevieve me frunció el ceño, pero ya la habían elegido una vez. Además, era verdad. Chris sería una compañera mucho más divertida y, probablemente, más útil en la isla. Dudo que Genevieve fuese a buscar leña o supiese pescar. John se pensó mucho su respuesta. Le dio muchas vueltas, sopesando nuestros méritos. Peter corría muy rápido, Trevor era fuerte, Genevieve era astuta, Chris sabía defenderse en una pelea y, en cuanto a mí, yo nunca perdería la esperanza de que me rescatasen. Así que me escogió a mí.

Ese fue el último verano que pasamos fuera. Fuera todos los días. A medida que creces, pasas menos tiempo fuera. Ya nadie te dice: «Ve a jugar fuera». Pero ese verano lo hicimos. Se dijo que fue el verano más caluroso de los últimos cien años. Nos lo pasamos yendo en bici, y a la piscina. Jugando.

Peter se sienta en el suelo, se quita el abrigo y lo extiende como si fuese una manta.

—Puedes sentarte aquí.

Me siento y tira de mí hacia él por los tobillos; me atrae hacia sí con mucho cuidado, como si fuese un pez intentando escapar del sedal. Cuando nuestras rodillas se tocan, me besa: besos suaves de «tenemos todo el tiempo del mundo». Estoy temblando, pero no de frío. Me siento nerviosa, agitada, con el corazón palpitante. Peter inclina la cabeza y me besa el cuello, y se abre paso hasta la clavícula. Estoy tan nerviosa que ni siquiera me hace cosquillas como suele suceder cuando me tocan el cuello. Sus labios son cálidos y la sensación es agradable. Me echo hacia atrás apoyándome sobre las manos y él avanza sobre mí. ¿Ha llegado el momento? ¿Es ahora cuando tiene que pasar? ¿En el suelo de la casa del árbol de Carolyn Pearce?

Cuando siento su mano bajo mi blusa, me asalta una idea neurótica que no había tenido hasta ahora: Genevieve tiene el pecho más grande. ¿Peter se sentirá decepcionado?

Para mi sorpresa, suelto:

—No estoy lista para acostarme contigo.

Peter levanta la cabeza, alarmado.

—¡Dios, Lara Jean! Me has asustado.

—Perdona. Solo quería dejarlo bien claro, por si no lo estaba.

—Estaba claro. ¡No soy un puto cavernícola! —exclama, con un gesto dolido, y se endereza, la espalda recta como un palo.

—Lo sé —replico. Me pongo derecha y me coloco bien el collar, encima del corazón—. Solo… Espero que no pensaras que porque me has regalado este collar precioso…

Dejo de hablar porque me está mirando furioso.

—Lo siento… Pero… ¿echas de menos el sexo? Genevieve y tú no parabais de hacerlo…

Todo el mundo ha escuchado historias sobre la vida sexual de Kavinsky y Genevieve: que si lo hicieron en el dormitorio de los padres de Steve Bledell en la fiesta para celebrar el final de las clases, que si Gen empezó a tomar la píldora en noveno… ¿Cómo es posible que alguien que está acostumbrado a practicar el sexo durante veinticuatro horas al día esté satisfecho con alguien como yo, una virgen que apenas ha llegado a la segunda base con él? No satisfecho. Satisfecho no es la palabra: feliz. Feliz.

—¡No parábamos de hacerlo! Y no quiero hablar de esto contigo. Es demasiado raro.

—Solo digo que, como yo no lo he hecho y tú lo has hecho mucho, ¿hay como una especie de vacío en tu vida? ¿Sientes que te estás perdiendo algo? Es como si nunca has probado el helado y no sabes lo bueno que es, pero luego lo pruebas y te apetece todo el tiempo. ¿Te… apetece todo el tiempo? —concluyo, mordiéndome el labio.

—¡No!

—¡Sé sincero!

—¿Si me gustaría que nos acostáramos? Pues, sí, claro. Pero no quiero presionarte. ¡Ni siquiera he sacado el tema! Y tampoco es que los tíos no tengamos otras maneras de… de aliviar tensión —dice, enrojeciendo.

—Así que… ¿ves porno?

—¡Lara Jean!

—¡Tengo una personalidad inquisitiva! Ya lo sabes. Antes me respondías a todas las preguntas.

—Eso era antes. Ahora es diferente.

A veces Peter dice las cosas más profundas sin darse cuenta siquiera. Las cosas son diferentes. Antes eran más sencillas. Antes de que el sexo formase parte de la conversación.

—El contrato decía que siempre nos contaríamos la verdad —comento con voz vacilante.

—Vale, pero no pienso hablar contigo de porno. —Empiezo a plantear otra pregunta, pero Peter añade—: Yo solo digo que si un tío te dice que no ve porno, te está mintiendo.

—O sea que lo haces —asiento para mis adentros. Muy bien. Bueno es saberlo—. ¿Has visto esas estadísticas que dicen que los chicos adolescentes piensan en el sexo cada siete segundos? ¿Eso es verdad?

—No. Y solo quiero señalar que eres tú la que siempre saca el tema del sexo. Creo que las chicas adolescentes están más obsesionadas que los chicos.

—Puede ser.

Peter abre los ojos de par en par, totalmente excitado, así que añado a toda prisa:

—A ver, tengo curiosidad por el tema. Es un pensamiento. Pero no me veo a mí misma haciéndolo dentro de poco. Con nadie. Incluyéndote a ti.

Se nota que Peter está avergonzado por su forma de apresurarse a decir:

—Vale, vale, lo pillo. Cambiemos de tema. —Por lo bajo, musita—. Tampoco quería hablar de ello.

Me enternece que se sienta avergonzado. No esperaba que lo estuviese siendo tan experto. Le tiro de la manga del suéter:

—En algún momento, cuando esté lista, si lo estoy, te lo haré saber.

Y luego tiro de él hacia mí y aprieto mis labios contra los suyos con suavidad. Su boca se abre y la mía también y pienso: «Me podría pasar horas besando a este chico».

A medio beso, dice:

—Espera un momento. O sea, ¿que no nos vamos acostar? ¿Nunca?

—No he dicho que nunca; pero ahora mismo, no. No, hasta que esté completamente segura. ¿Vale?

Peter deja escapar una carcajada.

—Claro. Tú conduces el bus. Lo has hecho desde el principio. Y yo sigo intentando ponerme al día. —Se arrima a mí un poco más y me huele el pelo—. ¿De qué es el champú nuevo que llevas?

—Se lo robé a Margot. Es pera jugosa. Está bien, ¿verdad?

—No está mal, pero ¿puedes volver al de antes? ¿El de coco? Me encanta como huele. —Una expresión soñadora le cruza el rostro, como la niebla del atardecer cuando se asienta sobre la ciudad.

—Si me apetece —respondo, y él hace un puchero. Ya estoy pensando en que también debería comprar la botella de máscara de coco, pero me gusta mantenerlo en ascuas. Como él mismo ha dicho, soy yo la que conduce este bus. Peter me abraza y se curva en torno a mí como si fuese su refugio. Dejo descansar la cabeza en su hombro, y los brazos en sus rodillas. Es agradable. Íntimo. Él y yo solos durante un rato, apartados del resto del mundo.

Seguimos ahí sentados cuando de repente me viene algo a la memoria, algo importante: la cápsula del tiempo. La abuela de John Ambrose McClaren se la regaló por su cumpleaños en séptimo. Él pidió un videojuego, pero lo que recibió fue la cápsula del tiempo. Dijo que iba a tirarla, pero luego pensó que alguna de las chicas podría quererla. Yo dije que la quería y luego Genevieve dijo que también y, claro, Chris también se apuntó. Y entonces tuve la idea de enterrarla allí mismo, en el patio de los Pearce, bajo la casa del árbol. Me entusiasmé mucho y dije que todos debíamos meter algo que llevásemos encima en ese mismo momento y que volveríamos el día que nos graduásemos del instituto para abrirla y recordar.

—¿Te acuerdas de la cápsula del tiempo que enterramos? —le pregunto.

—¡Ah, sí! La de McClaren. ¡Desenterrémosla!

—No podemos abrirla sin los demás. ¿Te acuerdas de que íbamos a abrirla después de la graduación? —Esto ocurrió cuando aún creía que seríamos amigos—. Tú, yo, John, Trevor, Chris, Allie.

No menciono el nombre de Genevieve.

Peter no parece darse cuenta.

—Muy bien, esperaremos. Lo que diga mi chica.

31

Lucas y yo estamos sentados con las piernas cruzadas en el pasillo, compartiendo una barra de helado de fresa.

—Quédate en tu lado —me ordena cuando inclino la cabeza para tomar otro bocado.

—¡La he comprado yo! —Le recuerdo—. Lucas…, ¿crees que escribirle cartas a alguien es una infidelidad? No lo pregunto por mí, es por una amiga.

—No —responde Lucas, y arquea ambas cejas—. Espera, ¿son cartas sexis?

—¡No!

—¿Son como la que me escribiste?

Un tímido «no» de mi parte. Me mira escéptico. No se traga lo que le estoy contando.

—Entonces, no pasa nada. Técnicamente, eres inocente. ¿A quién le estás escribiendo?

Titubeo.

—¿Te acuerdas de John Ambrose McClaren?

Pone los ojos en blanco.

—Claro que me acuerdo de John Ambrose McClaren. Estaba enamorado de él en séptimo.

—¡Y yo en octavo!

—Obviamente. Como todos. En la escuela, o te gustaba John o te gustaba Peter. Eran las dos opciones principales. Como Betty y Veronica. Está claro que John es Betty y Peter es Veronica. ¿Te acuerdas de que John tenía ese tartamudeo tan adorable?

—¡Sí! Lamenté que lo perdiera. Era de lo más tierno. De lo más juvenil. ¿Y te acuerdas de que su pelo era del color de la mantequilla? Del color de la mantequilla recién hecha.

—A mí me parecía más del color de la seda del maíz a la luz de la luna, pero sí. ¿Cómo es ahora?

—No lo sé… Es raro, porque por un lado está el chico que recuerdo de la escuela, y eso es solo un recuerdo, y por otro está el chico de ahora.

—¿Habíais salido?

—¡No! Nunca.

—Seguro que por eso sientes curiosidad por él.

—No he dicho que tuviese curiosidad.

Lucas me mira con gesto incrédulo.

—Básicamente lo has dicho. No te culpo. Yo también tendría curiosidad.

—Es divertido pensar en ello.

—Tienes suerte.

—¿Por qué?

—Tienes suerte de tener… opciones. A ver, no estoy oficialmente «fuera», pero, aunque lo estuviera, hay como dos chicos gais en el instituto. Mark Weinberger, que es un cara cráter, y Leon Butler.

Lucas se estremece.

—¿Qué le pasa a Leon?

—No seas condescendiente. Ojalá nuestro instituto fuese más grande. Aquí no hay nadie para mí.

Lucas tiene la mirada perdida. A veces, lo veo y olvido durante un momento que es gay, y deseo que vuelva a gustarme.

Le toco la mano.

—Algún día estarás ahí fuera, en el mundo, y tendrás tantas opciones que no sabrás qué hacer. Todo el mundo se enamorará de ti porque eres guapo y encantador, y recordarás el instituto y no será más que un parpadeo.

Lucas sonríe y su mal humor se evapora.

—Pero no me olvidaré de ti.

37

Esa noche, al teléfono, Chris me pregunta:

—Escupe, ¿quién te ha tocado?

—No te lo voy a contar.

Ya cometí ese error en el pasado, contarle demasiado a Chris solo para que después se hiciera con la victoria.

—¡Venga! Si me ayudas, te ayudo. ¡Quiero mi deseo!

La ventaja de Chris en este juego es lo mucho que lo desea, pero también es su punto débil. Tienes que jugar a Asesinos con frialdad, no calentarte demasiado deprisa. Pero claro, digo esto sabedora de que he observado todos los matices del juego, pero nunca lo he ganado.

—Podría haberte tocado yo. Además, yo también quiero ganar.

—Ayudémonos durante la primera ronda. Te juro que no me has tocado —insiste Chris.

—Júralo por la mantita que no dejas que tu madre tire.

—Lo juro por mi mantita Frederick y por mi nueva chaqueta de cuero, que cuesta más que mi puñetero coche. ¿Te he tocado yo?

—No.

—Júralo por tu colección de boinas feas.

Suelto un grito indignado.

—¡Lo juro por mi encantadora y adorable colección de boinas! Entonces ¿quién te ha tocado?

—Trevor.

—Yo tengo a John McClaren.

—Formemos equipo para acabar con ellos. Nuestra alianza puede durar hasta el final de la primera ronda, y luego cada una por su cuenta.

Mmm. ¿Va en serio o es una estrategia?

—¿Y si estás mintiendo para que salga de casa?

—¡Lo juro por Frederick!

Titubeo un momento y digo:

—Envíame una foto del cartón con el nombre y te creeré.

—¡Vale! Envíame una foto tú también.

—Vale. Adiós.

—Espera. Dime la verdad. ¿Mi pelo es una mierda? No, ¿verdad? Gen es un trol repugnante, ¿verdad?

Vacilo durante unos segundos.

—Verdad.

Chris y yo estamos agachadas en su coche. Estamos en el vecindario contiguo al mío. Trevor atajará por aquí con el coche para ir a su entrenamiento de atletismo. Hemos aparcado en la entrada de un desconocido.

—Dime cuál será tu deseo si ganas —me ruega Chris.

Por su manera de expresarlo, sé que piensa que no voy a ganar.

Pensé en el deseo anoche cuando intentaba dormirme.

—Hay una expo de manualidades en junio en Carolina del Norte. Peter podría llevarme. Es la única manera de que me lleve. Podríamos llevarnos la furgoneta de su madre, y habría espacio de sobra para todo el material que quiero comprar.

—¿Una expo de manualidades? —Chris me está mirando como si fuese una cucaracha que se ha metido en su coche—. ¿Malgastarías tu deseo con una expo de manualidades?

—Solo era una idea —miento—. Y si eres tan lista, ¿qué desearías en mi lugar?

—Haría que Peter no volviese a hablar nunca más con Gen. ¿Sí o no? ¿Soy un genio del mal o no?

—Malvada, sí; genio, no tanto.

Chris me da un empujón y empiezo a reír. Las dos nos estamos empujando cuando Chris para de golpe y dice:

—Es la hora.

Chris abre la puerta, sale y se esconde detrás de un roble en el jardín.

La adrenalina fluye por mis venas cuando salgo del coche de Chris, saco del maletero la bicicleta de Kitty y la empujo varias casas más allá. La dejo en el suelo y me echo encima con grandes aspavientos. Entonces saco una botella de sangre falsa que compré a propósito para hacer esto y la rocío por mis vaqueros, unos vaqueros viejos que estaba pensando donar. En cuanto veo el coche de Trevor, empiezo a fingir que sollozo. Desde detrás del árbol, Chris susurra:

—¡No exageres tanto!

Dejo de sollozar de inmediato y empiezo a gemir.

El coche de Trevor se detiene a mi lado. Baja la ventanilla.

—¿Lara Jean? ¿Estás bien?

—No… Creo que me he torcido el tobillo. Me duuele mucho. ¿Me puedes llevar a casa? —gimoteo.

Estoy intentando obligarme a llorar, pero es más difícil de lo que creía. Intento pensar en cosas tristes: Titanic, ancianos con alzhéimer o Jamie Fox-Pickle muriendo, pero no puedo concentrarme.

Trevor me observa con suspicacia.

—¿Por qué vas en bici por este vecindario?

¡Oh no, lo estoy perdiendo! Empiezo a hablar, pero no demasiado deprisa.

—No es mi bici, es de mi hermana pequeña. Es amiga de Sara Healey. ¿La conoces? Es la hermana pequeña de Dan Healey. Viven ahí. Se la estaba llevando. Dios mío, Trevor. ¿No me crees? ¿En serio no piensas llevarme?

Trevor echa un vistazo alrededor.

—¿Me juras que no es un truco?

¡Te tengo!

—¡Sí! Juro que no me has tocado tú, ¿vale? Ayúdame, por favor. Duele mucho.

—Pero primero enséñame el tobillo.

—¡Trevor! Un tobillo torcido no se ve. —Gimo e intento levantarme con grandes aspavientos hasta que Trevor apaga el motor y sale. Se agacha y me levanta e intento hacer que mi cuerpo sea pesado.

—Ten cuidado. ¿Ves? Te dije que no me habías tocado.

Trevor me levanta por las axilas y Chris se le acerca por detrás, sigilosa como una ninja. Se lanza hacia delante, las dos manos extendidas y las hace chocar con la espalda.

—¡Te pillé! —grita.

Trevor chilla y me suelta, y casi me caigo de verdad.

—¡Maldita sea! —brama.

—¡Se acabó, pringado! —Se regodea Chris. Ella y yo nos chocamos de manos.

—¿Podéis no celebrarlo delante de mí? —masculla Trevor.

Chris extiende la mano.

—Dame, dame, dame.

Suspirando, Trevor sacude la cabeza y dice:

—No me puedo creer que haya picado, Lara Jean.

Le doy una palmadita en la espalda.

—Lo siento, Trevor.

—¿Y si te hubiese tocado yo? ¿Qué habrías hecho? —me pregunta.

¿Eh? No se me había ocurrido. Le lanzo una mirada acusadora a Chris.

—¡Espera un momento! ¿Y si te hubiese tocado yo?

—Era un riesgo que estábamos dispuestas a asumir —responde diplomáticamente—. Y bien, Trev, ¿cuál iba ser tu deseo?

—No tienes que decirlo si no quieres —le aseguro.

—Iba a pedir entradas para un partido de fútbol americano de la Universidad de Virginia. ¡El padre de McClaren tiene pases de temporada! Maldita seas, Chris.

Me siento mal.

—A lo mejor te lleva de todas formas. Deberías preguntar…

Se mete la mano en el bolsillo, saca la cartera y le entrega un trozo de cartón doblado. Antes de que Chris lo abra, me apresuro a decir:

—No lo olvides, si ahí está mi nombre, no me pilles. Esta es una zona desmilitarizada.

Chris asiente, abre el cartón y sonríe de oreja a oreja.

Ya no aguanto más.

—¿Soy yo?

Chris se lo mete en el bolsillo.

—¡Si soy yo, no puedes atraparme! —Le recuerdo, y empiezo a retroceder—. Acordamos que seríamos aliadas durante la primera ronda y aún no me has ayudado con el mío.

—Lo sé, lo sé. Pero no sé quién te ha tocado.

No estoy del todo convencida. Así fue como me derrotó la última vez. No puedes fiarte de ella, no en este juego. Tendría que haberme acordado. Por eso siempre pierdo: no soy capaz de ver más allá del presente.

—¡Lara Jean! ¡Te acabo de decir que no me has tocado tú!

Niego con la cabeza.

—Sube al coche, Chris. Iré a casa en la bici de Kitty.

—¿Lo dices en serio?

—Sí. Esta vez juego para ganar.

Chris se encoge de hombros.

—Como quieras. Pero si no confías en mí, no te ayudaré con tu objetivo.

—Me parece bien —replico, y me monto en la bicicleta de Kitty.

39

Es mi primera hora del cóctel oficial en Belleview y la noche no está yendo… tan bien como esperaba. Llevamos aquí media hora y solo están Stormy, el señor Morales, Alicia y Nelson, que tiene Alzhéimer y cuya enfermera lo ha traído aquí para cambiar de aires. Aunque eso sí, lleva una elegante chaqueta azul marino con botones de cobre. Tampoco venía mucha gente cuando Margot estaba al cargo. La señora Maguire era una habitual, pero la trasladaron a otra residencia el mes pasado, y la señora Montero falleció durante las fiestas. Tanto que le insistí a Janette en que daría nueva vida a la hora del cóctel, y ahora mírame. Siento un nudo de pavor en el estómago porque si Janette se entera de la baja asistencia, podría cancelar la noche de los viernes y he tenido una idea fantástica para la próxima: una fiesta inspirada en la USO, una organización de las Fuerzas Armadas. Si lo de hoy es un fiasco, no me dejará celebrarla. Además, celebrar una fiesta y que solo aparezcan cuatro personas, una de las cuales está cabeceando, es un gran fracaso. Stormy no parece darse cuenta o no le importa: se dedica a cantar y tocar el piano. El espectáculo debe continuar, como se dice.

Intento mantenerme ocupada, con una sonrisa en la cara: La la laaa, todo es maravilloso. He alineado la cristalería en filas como en los bares de verdad y he traído un montón de cosas de casa: nuestro mantel bueno (sin manchas de salsa, recién planchado), un pequeño jarrón que he puesto al lado del plato de las galletas de mantequilla de cacahuete (al principio dudaba con la mantequilla de cacahuete por las alergias alimentarias y eso, pero después he recordado que los ancianos no tienen tantas alergias), la hielera de plata de mamá y papá con sus iniciales, y un bol a conjunto con limas y limones cortados en trocitos.

Ya he llamado a las puertas de los residentes más activos, pero la mayoría no estaban en casa. Supongo que si eres activo, no te quedas en tu apartamento un viernes por la noche.

Estoy sirviendo cacahuetes salados en un bol de cristal en forma de corazón (una contribución de Alicia, que lo ha sacado de donde lo tenía almacenado, junto a las pinzas para el hielo) ¡cuando John Ambrose McClaren entra en la habitación con una camisa azul claro estilo Oxford y una chaqueta de color marino parecida a la de Nelson! Casi suelto un chillido. Me llevo las manos a los labios y me dejo caer al suelo, detrás de la mesa. Si me ve, podría escapar. No sé qué está haciendo aquí, pero es la oportunidad perfecta para eliminarlo. Me agacho detrás de la mesa, mientras recapitulo acerca de mis opciones.

Y entonces la música de piano se detiene y oigo a Stormy gritar:

—¿Lara Jean? ¿Lara Jean, dónde estás? Sal de detrás de la mesa. Quiero presentarte a alguien.

Me pongo en pie lentamente. John McClaren me está mirando con fijeza.

—¿Qué haces aquí? —me pregunta, y se tira del cuello de la camisa como si lo estuviera estrangulando.

—Trabajo de voluntaria —respondo, mientras mantengo una distancia segura. No quiero espantarlo.

Stormy da una palmada.

—¿Os conocéis?

—Somos amigos, abuela. Antes vivíamos en el mismo vecindario —responde John.

—¿Stormy es tu abuela?

Estoy flipando. ¡John es el nieto con el que quería emparejarme! ¡Con la de residencias que hay en todas las ciudades de todo el mundo! «Mi nieto se parece a un joven Robert Redford». Es verdad, se le parece.

—Es mi bisabuela —objeta John.

Los ojos de Stormy echan un vistazo rápido por la habitación.

—¡Shh! No quiero que se enteren de que eres mi bis nada.

John baja la voz.

—Es la segunda esposa de mi bisabuelo.

—Mi marido favorito. Que descanse en paz, el viejo buitre. Johnny, sé bueno y tráeme un vodka con soda con mucho limón —le ruega Stormy, y se sienta al piano y empieza a tocar When I Fall in Love.

John se me aproxima y lo señalo.

—Alto ahí, John Ambrose McClaren. ¿Te he tocado yo?

—¡No! Te juro que no. Me ha tocado… No, no te lo voy a decir. —Hace una pausa—. Espera un momento: ¿te he tocado yo?

Niego con la cabeza, inocente como un corderito. Parece que sospecha, así que me mantengo ocupada preparando la bebida de Stormy. Sé cómo le gusta. Añado tres cubitos de hielo, un buen chorro de vodka y un poco de soda. Después exprimo tres rodajas de limón y las dejo caer en el vaso.

—Toma —digo, y le ofrezco el vaso.

—Puedes dejarlo encima de la mesa.

—¡John, no me has tocado tú!

Sacude la cabeza.

—Mesa.

Pongo el vaso en la mesa.

—No me puedo creer que no me creas. Te recordaba como a alguien confiado que siempre veía el lado bueno de la gente.

Serio como un juez, John dice:

—Quédate en tu lado de la mesa.

Vaya. ¿Cómo voy a eliminarlo si me obliga a quedarme a tres metros de distancia toda la noche?

—Por mí vale. ¡Tampoco sé si te creo! Además, esto es demasiada casualidad —digo con indiferencia.

—¡Stormy me ha obligado a venir!

Miro a Stormy. Aún está tocando el piano, y nos observa con una sonrisa de oreja a oreja.

El señor Morales se acerca al bar y me pregunta:

—¿Me permites este baile, Lara Jean?

—Será un placer. John, ni se te ocurra acercarte.

John levanta las manos como si estuviese conjurando un espíritu.

—¡No te acerques tú!

Mientras el señor Morales me guía en un baile lento, aprieto el rostro contra su hombro para esconder una sonrisa. Esto del espionaje se me da bastante bien. John McClaren está sentado en el sofá de dos plazas, mirando cómo Stormy toca el piano y charlando con Alicia. Lo tengo justo donde lo quiero. No me puedo creer la suerte que tengo. Planeaba ir a su reunión de las Naciones Unidas en miniatura, pero esto es mucho mejor.

Estoy pensando en aproximarme por detrás y pillarlo por sorpresa cuando Stormy se levanta y declara que necesita un descanso del piano, pues quiere bailar con su nieto. Enciendo el estéreo y pongo el CD que acordamos para su descanso.

John está protestando:

—Stormy, ya te dije que yo no bailo.

Fingía estar enfermo cuando bailábamos en clase de educación física. No soporta bailar.

Stormy no hace caso, claro. Lo levanta del sofá e intenta enseñarle el foxtrot.

—Ponme las manos en la cintura —ordena—. No me he puesto tacones para sentarme delante del piano toda la noche.

Stormy está intentando enseñarle los pasos y él no deja de pisarla.

—¡Ay! —espeta.

No puedo contener la risa. El señor Morales tampoco y nos guía hasta ellos.

—¿Puedo? —pregunta.

—¡Por favor! —John prácticamente empuja a Stormy a los brazos del señor Morales.

—Johnny, sé un caballero e invita a Lara Jean a bailar —dice Stormy mientras el señor Morales la hace girar.

John me lanza una mirada escrutadora y tengo la sensación de que aún sospecha de mí en lo relativo al juego.

Me encojo de hombros con un gesto triste. Melancólica. La perfecta imagen de una chica que espera a que la inviten a bailar.

—¡Quiero ver bailar a los jóvenes! —grita Norman.

John McClaren me mira con una ceja arqueada.

—Si oscilamos de un lado a otro, quizá no te pise.

Finjo que dudo y entonces asiento. Tengo el pulso acelerado. Objetivo logrado.

Damos un paso hacia el otro y le envuelvo los brazos alrededor del cuello y él pone los suyos en mi cintura y nos mecemos a contratiempo. Soy baja, no llego al metro sesenta y él debe de medir un metro ochenta, pero mis tacones hacen que nuestras alturas sean las adecuadas para una pareja de baile. Desde el otro lado de la habitación, Stormy me ofrece una sonrisa cómplice que finjo no ver. Debería eliminarlo ya, antes de que me atrape, pero los residentes están disfrutando de nuestro baile. No pasa nada por retrasarlo unos minutos.

Mientras nos movemos, me acuerdo del baile de gala de octavo. Todos se emparejaron y nadie me invitó. Yo pensaba que Genevieve y yo iríamos juntas, y entonces dijo que la madre de Peter los llevaría y que iban a un restaurante primero, como en una cita de verdad y que sería raro que me acoplase. Así que fueron ella y Peter y Sabrina Fox y John. Había esperado que John McClaren me invitase a bailar lento, pero no lo hizo; no bailó con nadie. El único chico que bailó fue Peter. Siempre estaba en el centro del círculo de baile de la gente guapa.

La mano de John me aprieta la espalda, guiándome, y creo que se ha olvidado del juego. Lo tengo en el punto de mira.

—No se te da tan mal —le digo. La canción está a punto de terminar. Será mejor que me dé maña. «Serás mío en cinco, cuatro, tres…».

—¿Así que tú y Kavinsky, eh?

Ha conseguido distraerme del todo. Por un momento me olvido de todo lo referente al juego.

—Sí…

—Me sorprendió bastante que estuvieseis juntos —dice, con un carraspeo.

—¿Por qué? ¿Porque no soy su tipo? —Lo digo como quien no quiere la cosa, pero en realidad duele como un guijarro arrojado directamente a mi corazón.

—No, sí que lo eres.

—Entonces, ¿por qué? —Estoy casi segura de que John dirá «porque no pensaba que fuese tu tipo», igual que Josh.

No responde enseguida.

—El día que viniste a las Naciones Unidas, intenté seguirte al aparcamiento, pero ya te habías ido. Entonces, recibí tu carta y yo te respondí y luego tú a mí, y después me invitaste a lo de la casa del árbol. Supongo que no sabía qué pensar. ¿Sabes a qué me refiero?

Me mira a la expectativa, y siento que es importante que diga que sí.

Toda la sangre me sube a la cara y los oídos me retumban y me doy cuenta demasiado tarde de que es el sonido de mi corazón latiendo muy rápido. Aunque mi cuerpo sigue bailando.

John prosigue:

—A lo mejor fue una tontería pensarlo, porque todo ocurrió hace mucho tiempo.

¿Qué ocurrió? Quiero saberlo, pero no sería correcto preguntar.

—¿Quieres saber de qué me acuerdo? —pregunto de improviso.

—¿De qué?

—De cuando los pantalones de Trevor se rasgaron por la mitad cuando estabais jugando al baloncesto. Y todo el mundo se partió tanto de risa que Trevor empezó a enfadarse. Pero tú no. Te montaste en tu bici, fuiste a casa y le llevaste un par de pantalones. Me quedé muy impresionada.

Tiene una sonrisa apenas visible en la cara.

—Gracias.

Los dos nos sumimos en silencio y seguimos bailando. Es una persona con la que resulta sencillo estar en silencio.

—¿John?

—¿Mmm?

Le miro a los ojos.

—Tengo algo que decirte.

—¿Qué?

—Me has tocado… Quiero decir que me has tocado. En el juego, me refiero.

—¿En serio? —La decepción de John parece sincera, y me hace sentir culpable.

—En serio. Lo siento. —Presiono las manos contra sus hombros—. Pillado.

—Bueno, ahora tienes a Kavinsky. Estaba deseando pillarlo. Tenía un plan y todo.

—¿Qué plan tenías? —pregunto con entusiasmo.

—¿Por qué debería decírselo a la chica que me acaba de eliminar? —aduce, pero protesta como por obligación, y ambos sabemos que me lo dirá.

Le sigo el juego.

—Venga, Johnny. No soy solo la chica que te ha eliminado. Además soy tu amiga por correspondencia.

—Vale, vale, te ayudaré —dice John, y se ríe.

La canción termina y nos separamos.

—Gracias por el baile.

Después de todo este tiempo, por fin sé cómo es bailar con John Ambrose McClaren.

—¿Qué habrías pedido si hubieses ganado?

No duda ni un segundo.

—Tu pastel de chocolate y mantequilla de cacahuete con mi nombre escrito en lacasitos.

Me lo quedo mirando, soprendida.

¿Eso es lo que habría pedido? ¿Podría tener cualquier cosa y quiere mi pastel? Le hago una reverencia.

—Es un honor.

—Bueno, el pastel estaba muy rico —dice.

42

Peter y yo…, nuestra ruptura… Todo es tan de instituto… Me refiero a que es algo efímero. Incluso este dolor será fugaz, finito. Incluso la afilada punzada de esta traición. Debería aferrarme a ella, recordarla y apreciarla porque esta es mi primera ruptura. Todo forma parte de lo mismo, del proceso de enamorarse. Y tampoco pensaba que íbamos a estar juntos para siempre, solo tenemos dieciséis y diecisiete años. Algún día lo recordaré todo con cariño.

Esto es lo que no paro de repetirme mientras mis ojos se llenan de lágrimas, mientras yazgo en la cama esa noche, llorando hasta caer rendida. Lloro hasta que me escuecen las mejillas de secarme las lágrimas. Este pozo de tristeza empieza con Peter, pero no acaba ahí.

Porque una y otra vez me viene un pensamiento a la cabeza como un bucle: «Echo de menos a mi madre. Echo de menos a mi madre. Cuánto la echo de menos». Si estuviese aquí, me traería una taza de té de buenas noches, y se sentaría a los pies de mi cama. Apoyaría mi cabeza en su regazo y me acariciaría el pelo y me susurraría al oído: Todo se arreglará, Lara Jean. Todo se arreglará. Y yo la creería porque sus palabras eran siempre ciertas.

«Mamá, cuánto te echo de menos. ¿Por qué no estás aquí cuando te necesito más que nunca?».

Hasta el momento, he guardado una servilleta en la que Peter dibujó un bosquejo de mi cara, la entrada de la primera vez que fuimos al cine, y el poema que me regaló en San Valentín. El collar. El collar, por supuesto. Aún no he conseguido obligarme a quitármelo. Todavía no.

Me paso el sábado tumbada en la cama. Solo me levanto para comer y sacar a Jamie a hacer pis en el patio trasero. Paso rápido las partes tristes de las comedias románticas. Lo que debería estar haciendo es pensar en un plan para eliminar a Genevieve, pero no puedo. Me duele pensar en ella, en el juego y, sobre todo, en Peter. Decido no pensar en ello hasta que pueda concentrarme.

John me envía un mensaje para comprobar si estoy bien, pero no soy capaz de responder. También lo dejo para luego.

Solo salgo de la casa el domingo por la tarde para asistir en Belleview a una reunión de la comisión de festejos. Los esfuerzos de Stormy consiguieron convencer a Janette. Ha accedido a la idea de mi fiesta inspirada en la USO, y el espectáculo debe continuar, malditas sean las rupturas.

Stormy dice que toda la comunidad de jubilados es un hervidero. Ella está especialmente entusiasmada porque se ha dicho que Ferncliff, la otra gran residencia de ancianos de la ciudad, podría traer a algunos de sus residentes en autobús. Stormy dice que tienen al menos un viudo disponible al que conoce del club de lectura para mayores de la biblioteca local. Esto causa revuelo entre el resto de las mujeres residentes.

—Tiene un cabello cano muy distinguido. ¡Y aún conduce! —le repite a todo el mundo.

Yo también me aseguro de difundir la información. Cualquier cosa con tal de despertar interés.

En la fiesta todo el mundo recibirá cinco «bonos de guerra» que podrán intercambiarse por una copa de ponche de whisky, una insignia de la bandera o un baile. Fue idea del señor Morales. En realidad, su idea exacta fue un bono de guerra a cambio de un baile con una dama, pero todos le dimos un buen repaso por ser sexista y dijimos que debería ser un baile con un caballero o con una dama. Alicia, tan pragmática como siempre, dijo:

—Habrá más mujeres que hombres, así que serán las mujeres las que manden.

He ido de apartamento en apartamento para pedirles que me dejen fotos de los años cuarenta si las tienen, sobre todo en uniforme o en alguna fiesta de la USO. Una residente resopló y dijo:

—Disculpa, ¡pero tenía seis años en 1945!

Me apresuré a decirle que las fotos de sus padres también serían bienvenidas, por supuesto, pero ya me había cerrado la puerta en la cara.

«Álbumes de recortes con los clásicos» se ha convertido en un comité de planificación del baile. Imprimí bonos de guerra y el señor Morales está utilizando un cúter para cortarlos. Maude, que es nueva en el grupo y es una experta en internet, está recortando artículos de la época para decorar la mesa de los refrigerios. Su amiga Claudia está trabajando en una lista de reproducción.

Alicia tendrá su propia mesita. Está haciendo una guirnalda de grullas de papel, todas de colores diferentes: lila, melocotón, turquesa y floral. Stormy se resistió a la idea de desviarse de la paleta de rojo, blanco y azul, pero Alicia se mantuvo firme y yo la apoyé. Tan elegante como siempre, sus fotos de americano japoneses en campos de internamiento son sofisticadas en sus marcos de plata.

—Esas fotos echarán a perder el buen ambiente —me susurra Stormy.

Alicia se da la vuelta al momento.

—Esas fotos son para educar a los ignorantes.

Stormy endereza su metro sesenta y dos de altura, metro sesenta y nueve con tacones.

—Alicia, ¿acabas de llamarme ignorante?

Me encojo. Stormy le ha dedicado mucho esfuerzo a esta fiesta, y últimamente está siendo más Stormy de lo habitual.

No puedo soportar otra pelea entre las dos ahora mismo. Estoy a punto de suplicar que haya un poco de paz cuando Alicia le ofrece una mirada de acero y dice:

—Si te das por aludida…

Stormy y yo nos quedamos boquiabiertas. Entonces Stormy se acerca a grandes pasos a la mesa de Alicia y tira las grullas de papel al suelo con gesto ostentoso. Alicia chilla y yo vuelvo a quedarme boquiabierta. Todo el mundo levanta la vista.

—¡Stormy!

—¿Te pones de su lado? ¡Acaba de llamarme ignorante! Stormy Sinclair puede ser muchas cosas, pero no soy una ignorante.

—No estoy del lado de nadie —digo, y me agacho para recoger las grullas de papel.

—Tendría que estar de mi lado. Se cree una gran dama, pero es una niña con una rabieta —dice Alicia, mientras señala a Stormy con la barbilla.

—¡Una niña! —chilla Stormy.

—¿Podéis dejar de pelear? —Para mi humillación, se me empiezan a escapar las lágrimas y me tiembla la voz—. Hoy no puedo soportarlo. De verdad que no.

Intercambian una mirada y las dos salen corriendo a mi vera.

—¿Qué te pasa, querida? Tiene que ser un chico —murmura.

—Siéntate —dice Alicia.

Me conducen hasta el sofá y se sientan a mi lado.

—¡Todo el mundo fuera! —grita Stormy, y el gentío se desperdiga—. Ahora dinos qué ha pasado.

Me seco los ojos con la manga de la camisa.

—Peter y yo hemos cortado.

Es la primera vez que pronuncio las palabras en voz alta.

Stormy hace un gesto de sorpresa.

—¡Don Apuesto y tú habéis cortado! ¿Había otro chico? —Parece esperanzada, y sé que está pensando en John.

—No fue por otro chico. Es complicado.

—Cariño, nunca lo es. En mis tiempos… —dice Stormy.

Alicia le lanza una mirada furiosa.

—¿Por qué no la dejas hablar?

—Peter no se ha olvidado de su exnovia, Genevieve. Fue ella la que colgó el vídeo del jacuzzi, y Peter se enteró y no me lo contó —explico, y me sorbo los mocos.

—Quizá lo hizo para ahorrarte un mal trago —sugiere Alicia.

Stormy sacude la cabeza con tal vehemencia que le silban los pendientes.

—Ese chico es un canalla, así de claro. Debería tratarte como a una reina, no a esa tal Genevieve.

—Tú solo quieres que Lara Jean salga con tu nieto —acusa Alicia.

—¡Y qué! Dime, Lara Jean, ¿tienes planes para esta noche? —dice, con una chispa en la mirada.

Las tres nos echamos a reír.

—Ahora mismo no puedo pensar en nadie que no sea Peter. ¿Aún os acordáis de vuestro primer amor?

Stormy ha tenido tantos que parece imposible, pero asiente con la cabeza.

—Garrett O’Leary. Yo tenía quince años y él dieciocho, y solo compartimos un baile, pero cuando me miraba, sentía… —Se estremece.

Miro a Alicia.

—¿Y el tuyo fue tu marido Phillip, verdad?

Para mi sorpresa, sacude la cabeza.

—Mi primer amor se llamaba Albert. Era el mejor amigo de mi hermano mayor. Pensaba que me casaría con él. Pero no fue así. Conocí a mi Phillip. —Alicia sonríe—. Phillip fue el amor de mi vida, y aun así nunca me olvidé de Albert. ¡Y pensar que fui tan joven! Stormy, ¿puedes creer que alguna vez fuimos jóvenes?

Stormy no ofrece su típica respuesta despreocupada. Sus ojos están húmedos y, con el tono de voz más bajo que le escuchado nunca, dice:

—Fue hace un millón de vidas. Y aun así.

—Y aun así —repite Alicia.

Ambas me sonríen con cariño, con un afecto tan sincero y genuino que se me vuelven a escapar las lágrimas.

—¿Qué voy a hacer ahora que Peter ya no es mi novio? —me pregunto en voz alta.

—Harás lo mismo que hacías antes de que fuese tu novio. Seguirás con tu día a día y, al principio, lo echarás de menos, pero con el tiempo tu añoranza se calmará. Menguará —dice Alicia, extendiendo el brazo y tocándome la mejilla con su mano de piel apergaminada, una sonrisa en sus labios—. Lo único que necesitas es tiempo, y tú, pequeña, tienes todo el tiempo del mundo.

Es un pensamiento que me consuela, pero no sé si me lo creo, o al menos no del todo. Creo que el tiempo quizá sea distinto para los jóvenes. Los minutos son más largos, más fuertes, más vibrantes. Lo único que sé es que cada minuto sin él me parece interminable, como si estuviese esperando, simplemente esperando a que regrese junto a mí. Yo, Lara Jean, sé que no lo hará, pero mi corazón no parece comprender que se ha terminado.

Luego, con energías renovadas y las lágrimas secas, estoy con Janette en su despacho repasando los detalles de la fiesta. Cuando menciona como de paso la sala de estar, me quedo de piedra.

—Janette, la sala de estar no es lo suficientemente grande.

—No sé qué decirte. La sala de actividades principal está reservada para el bingo. Tienen los viernes por la noche reservados permanentemente.

—¡Pero esta fiesta es un gran evento! ¿No pueden quedarse en la sala de estar por una noche?

—Lara Jean, no puedo trasladar el bingo. Personas de toda la comunidad vienen expresamente para eso, incluyendo la madre del arrendador. Hay mucha política en juego. Tengo las manos atadas.

—¿Y qué me dices del comedor? Podríamos mover las mesas y situar la pista de baile en el centro de la habitación y poner los refrigerios en una mesa larga contra la pared. Podría funcionar.

Janette me mira en plan Venga ya.

—Y quién moverá las mesas y las sillas. ¿Tú?

—Bueno, yo, y estoy segura de que podríamos reunir a unos cuantos voluntarios…

—¿Y que uno de los residentes se lesione la espalda y nos denuncie? No, gracias.

—No tendríamos que mover todas las mesas, solo la mitad. ¿El personal no podría ayudar? —Janette ya está negando con la cabeza cuando me llega la inspiración—. Janette, tengo entendido que Ferncliff podría enviar un autobús con algunos de sus residentes. Ferncliff. Ya se hacen llamar la comunidad de retirados número uno de las montañas Blue Ridge.

—Por Dios, Ferncliff es un vertedero. La gente que trabaja ahí es basura. Yo tengo un máster. ¿La comunidad de jubilados número uno de las montañas Blue Ridge? ¡Ja! Lo llevan claro.

Es el momento de cerrar el trato.

—Hazme caso, Janette, si este baile no es perfecto, quedaremos como idiotas. No podemos permitirlo. ¡Quiero que esos residentes de Ferncliff salgan de aquí, tanto si es andando como sobre ruedas, deseando vivir en Belleview!

—Muy bien, muy bien. Los conserjes te ayudarán a preparar el comedor. —Janette me señala con el dedo—. Eres tenaz como una sabueso, chica.

—No te arrepentirás. Aunque solo sea por las fotos. Las colgaremos por toda la página web. ¡Todo el mundo querrá ser nosotros! —le prometo.

Al escuchar esto, los ojos de Janette se entornan de satisfacción. Suelto el aire que he estado reteniendo. Esta fiesta tiene que ir bien. Es lo único bueno que hay en mi vida.

52

Kitty quería quedarse un rato más en la feria, así que estoy conduciendo sola cuando veo el coche de Genevieve en la carretera. Y así de fácil, empiezo a seguirla. Ha llegado la hora de abatir a esta chica.

Sigue siendo muy atrevida. Con su manera de acelerar delante de los semáforos, casi la pierdo varias veces. «No soy lo bastante buena conductora como para hacer esto», quiero gritarle.

Finalmente acabamos en un edificio de oficinas que reconozco como el de su padre. Gen entra en el edificio y yo aparco en el mismo centro comercial, pero no demasiado cerca. Apago el motor y reclino mi asiento para que no pueda verme.

Pasan diez minutos, y nada. No sé ni por qué estará en la oficina de su padre durante el fin de semana. A lo mejor está ayudando a la secretaria de su padre. Quizá tenga que quedarme aquí un buen rato. Pero si hace falta, esperaré para siempre. Ganaré, pase lo que pase. Ni siquiera me importa el premio. Solo quiero la victoria.

Estoy empezando a cabecear cuando salen dos personas del edificio, su padre (con un traje y un abrigo beis) y una chica. Me agacho en mi asiento. En un primer momento pienso que es Genevieve, pero esta chica es más alta. Entorno los ojos. La reconozco. Estaba en el mismo curso que Margot; creo que las dos eran voluntarias de servicios a la comunidad. Anna Hicks. Salen al aparcamiento juntos. Él la acompaña hasta su coche. Ella busca sus llaves. Él le agarra el brazo y gira la cara hacia sí. Y se besan. Apasionadamente. Con lengua. Manos por todas partes.

Oh, Dios mío. Es de la edad de Margot. Solo tiene dieciocho años. El padre de Genevieve la está besando como si fuese una mujer adulta. Él es un padre. Ella es la hija de alguien.

Me siento enferma. ¿Cómo puede hacerle esto a la madre de Genevieve? ¿A Gen? ¿Lo sabe ella? ¿Este es el mal momento por el que ha estado pasando? Si mi padre hiciese algo así, no volvería a mirarlo de la misma manera. No sé si podría ver mi propia vida de la misma manera. Sería una traición de enorme magnitud, no solo a nuestra familia, sino también a sí mismo, a la persona que es.

No quiero ver más. Agacho la cabeza hasta que los dos abandonan el aparcamiento y estoy a punto de arrancar el coche cuando Genevieve también sale, los brazos cruzados, los hombros tensos.

Dios mío. Me ha visto. Tiene los ojos entrecerrados. Viene directa hacia mí. Quiero marcharme, pero no puedo. Está de pie delante de mí, y me hace un gesto enfadado para que baje la ventanilla. Lo hago, pero me resulta difícil mirarla a los ojos.

—¿Lo has visto? —espeta.

—No. No he visto nada… —digo, con poca convicción.

La cara de Genevieve se pone encarnada. Sabe que estoy mintiendo. Por un segundo me aterra la idea de que rompa llorar o de que me pegue. Preferiría que me pegara.

—Adelante. Elimíname. Para eso has venido —balbucea.

Sacudo la cabeza, pero ella me levanta las manos del volante y las hace chocar contra su clavícula.

—Ya está. Tú ganas, Lara Jean. Fin del juego.

Y luego se marcha corriendo a su coche.

Hay una palabra coreana que me enseñó mi abuela. Se llama jung. Es un vínculo entre dos personas que no puede cortarse, incluso cuando el amor se convierte en odio. Sigues conservando esos antiguos sentimientos por esa persona; no puedes librarte de ellos por completo; siempre guardarás un poco de ternura en tu corazón por esa persona. Creo que eso es en parte lo que siento por Genevieve. Jung es la razón de que no pueda odiarla. Estamos ligadas.

Y jung es la razón de que Peter no pueda alejarse ella. Ellos también están ligados. Si mi padre hiciese lo que ha hecho el suyo, ¿acaso no buscaría refugio en la única persona que nunca me ha abandonado? En la que siempre estuvo ahí, la que me quiso más que nadie. Peter es esa persona para Genevieve. ¿Cómo puedo culparla?

53

Estamos en la cocina, limpiando después de un desayuno de tortitas, y papá dice:

—No me puedo creer que el cumpleaños de otra de las chicas Song esté a punto de llegar. —Y se pone a cantar—: Diecisiete cumplirás siendo así…

Siento una poderosa oleada de amor por él, mi padre, a quien tengo la inmensa fortuna de tener.

—¿Qué estás cantando? —interrumpe Kitty.

Tomo la mano de Kitty y la hago girar por la cocina conmigo.

—Diecisiete cumpliré, a vivir. Ya sé que no aprendí. Han de venir los hombres a mí y a todos habré de oír.

Papá se echa el trapo sobre el hombro y hace ver que desfila. Con una profunda voz de barítono, canta:

—Te hace falta que alguien más viejo guíe tu juventud…

—Esta canción es sexista —dice Kitty mientras la hago reclinar.

—Sin duda lo es —conviene mi padre, y le da con el trapo—. Y el chico en cuestión no era más viejo. Era un nazi en proceso de formación.

Kitty se zafa de los dos.

—Pero ¿de qué estáis hablando?

—Es de Sonrisas y lágrimas —le explico.

—¿La película sobre la monja? No la he visto.

—¿Has visto Los Soprano, pero no Sonrisas y lágrimas?

—¿Kitty ve Los Soprano? —exclama papá, alarmado.

—Solo los anuncios —se apresura a decir Kitty.

Yo sigo cantando para mí, girando en círculos como Liesl en la glorieta.

—Tengo dieciséis para diecisiete, hay cosas que aún no sé, los chicos dicen que soy muy dulce y me parece bien.

—¿Por qué vas a creer lo que te dicen unos tipos cualesquiera?

—¡Es la canción, Kitty, no yo! ¡Cielos! —Dejo de girar—. Aunque Liesl era bastante boba. Básicamente tuvo la culpa de que los nazis estuvieran a punto de atraparlos.

—Me atrevería a decir que la culpa fue del capitán Von Trapp. Rolfe no era más que un niño, iba a dejarlos marchar, pero Georg tenía que contrariarlo —dice papá mientras sacude la cabeza—. Georg von Trapp tenía un ego enorme. ¡Ya sé, deberíamos celebrar una noche de Sonrisas y lágrimas!

—Vale —digo yo.

—Esta película suena fatal. ¿Qué nombre es Georg? —se queja Kitty.

No le hacemos ningún caso. ¿Esta noche? ¡Prepararé tacos al pastor!

—No puedo. Tengo que ir a Belleview.

—¿Y tú, Kitty?

—La madre de Sophie nos enseñará a preparar latkes de patata. ¿Sabías que puedes añadirles compota de manzana y quedan deliciosos? —dice Kitty.

Papá hunde los hombros.

—Sí, ya lo sabía. Tendré que empezar a pediros cita con un mes de adelanto.

—O podrías invitar a la señora Rothschild. Ella también está muy sola los fines de semana —sugiere Kitty.

Papá la mira extrañado.

—Seguro que tiene mejores cosas que hacer que ver Sonrisas y lágrimas con su vecino.

—¡No te olvides de los tacos al pastor! Son un gran aliciente. Y tú, claro. Tú también eres un aliciente.

—Sin duda eres un aliciente —tercia Kitty.

—Chicas… —Empieza papá.

—Espera. Déjame decirte una cosa. Deberías salir más, papá.

—¡Ya salgo!

—Has tenido como dos citas —digo, y papá se mantiene callado—. ¿Por qué no invitas a salir a la señora Rothschild? Es guapa, tiene un buen trabajo, Kitty la aprecia. Y vive muy cerca.

—¿Ves? Por eso no debería invitarla a salir. Nunca debes salir con vecinos ni con compañeros de trabajo porque, si las cosas no funcionan, tendrás que seguir viéndolos.

—¿Como en el refrán «No se come donde se caga»? —Papá frunce el ceño, y Kitty se corrige—. Quiero decir: «No se come donde se hace caca».

—Sí, supongo que es lo que quiero decir, pero, Kitty, no me gusta que uses palabrotas.

—Lo siento. Pero sigo pensando que deberías darle una oportunidad a la señora Rothschild. Si no sale bien, pues no sale bien —insiste Kitty con tono arrepentido.

—No quiero que te hagas ilusiones —dice papá.

—La vida es así. Las cosas no siempre salen bien. Mira a Lara Jean y a Peter.

Le lanzo una mirada asesina.

—Vaya, muchas gracias.

—Solo intento explicarme —dice Kitty antes de acercarse a papá y abrazarlo por la cintura. Esta niña va a por todas—. Piénsatelo, papá. Tacos. Monjas. Nazis. Y la señora Rothschild.

—Seguro que tiene planes —dice papá con un suspiro.

—Me dijo que si la invitabas a salir, diría que sí —suelto.

Papá se sorprende.

—¿En serio? ¿Estás segura?

—Completamente.

—Bueno… Entonces quizá la invite a salir. A tomar un café o una copa. Sonrisas y lágrimas es un poco larga para una primera cita.

Kitty y yo soltamos un hurra y nos chocamos de manos.